【中環人語】飲恨騰訊 李澤楷身家「差啲」多過老豆

股市靠着幾隻股票有秩序地發圍，投資銀行家喺中環坐低都離不開講住隻「股王」——騰訊（700），有口痕友話：「當年Richard Li如果唔係咁早賣走騰訊，家陣身家多過佢老豆！」此話何來？

追溯至一九九九年，騰訊創辦人馬化騰僅廿八歲，即創立QQ不到兩年之時，騰訊面臨財困，那時李澤楷乘科網股氣勢，正部署收購香港電訊，並且睇中QQ之潛力，灑胡椒粉咁斥資$860萬入股騰訊兩成股權，只是李澤楷蛇吞象買入香港電訊後自己亦債台高築，急於出售非核心的業務還債，遂於二○○一年，把兩成騰訊股份以$9,800萬賣咗俾南非傳媒王國Naspers旗下的MIH，雖然電盈賺咗近億，但又有誰料到，如李澤楷揸到依家，此金蛋以今天騰訊每股$316計，市值六千億元，身家仲唔係多過佢老豆？

按福布斯2017年排名，李嘉誠身家為$2,489億，李澤楷為$340億。李澤楷只有兩個字——「飲恨！」因為騰訊六千億元加現有身家340億元，即係6340億元，福布斯排名即刻可以由全球第385彈上第二，僅次於身家6708億元的首富蓋茨，及勁過身家5897億元的巴菲特，遠遠拋離老豆。但因為一早賣走騰訊，現實係老豆身家遠遠拋離佢！

相反，南非佬控制的Naspers繼續加碼，現時成為騰訊大股東，佔33.25%，不過互聯網業務涉及國家安全，Naspers的大股東是南非政府的主權基金Public Investment Corporation of South Africa），○七年，工商銀行以五十五億美元入股非洲最大嘅銀行——Standard Bank Group兩成股權，透過「鍊」住間非洲最大嘅銀行，多少對Naspers發揮到影響力，阿爺就有安全感啦。

撰文：宗菁華

屌 佢老豆嘅遲早咪又係佢嘅

唔明依啲嘢有咩人有興趣睇

會唔會佢地知道香港有幾多分之幾係佢地

關我撚事

佢老豆嘅係李澤鉅 唔係佢

如果無賣，支那隨時叫李送股份俾國家，連9千萬都無

騰訊 第一個買家係一個香港發展商
當年馬化騰 300萬求佢買

啲錢都係多到洗唔晒啦， 多個零同少個零啫

如果
你估二少會唔會用lee d野打飛機.
On9

屈到政府起個cyberport勁過買700啦

李澤楷不嬲無嘜料到
成日要老豆接濟

查下佢軍師 袁天帆 咩料先

個個有入過700都會後悔啦
得好少人估到會上到咁高
係咁架啦

白痴低質文

佢可以分唔到邊個李澤鉅邊個李澤楷

地產股普遍低估值

李澤楷衰咗幾鑊次次都係老豆拍膊頭搵人注資搵人幫拖
呢個已經係公開秘密

金融team 識分析，自己都訓咗身啦。
不過我唔排除有人訓身買咗，發咗。

記者在騰訊的股東登記名冊，找到報住太古城綠楊閣的陳太。按了門鐘，戴着老花眼鏡的她來應門，她斜眼對記者耍手，打發着說：「無咩好講啦，申請完就放喺度，不用理它。（為什麼不賣？之前見到升得很高。）很高便很高，不用理會它的！（不急用錢，便由它？）對，沒有錯。」說起騰訊，陳太便心情輕鬆：「（等到留給子女？）對呀，你真是！你訪問馬生吧（指馬化騰）！不用訪問陳生（她老公）。」之後她匆匆關門。陳太在騰訊上市時，成功申請了五千股；以當時招股價三元七角計，價值一萬八千五百元。其後騰訊輾轉向上，曾升上五百多元，到一四年股份一拆五，陳太變相揸二萬五千股，再繼續升。計一計數，這批原先萬多元的股份，升了三百倍，價值已變成五百四十萬！

屌 你啲錢咪又係你老豆嘅

如果佢仲係大股東既話, 700就可能冇今日
大陸會唔會咁俾錢你賺俾你獨大
仲有佢賣左可以投資其他野度賺錢

長和系分左比大仔窩